export const eREWRITE = [
  {
    id: 1,
    question: `<p> In the countryside, children play more freely than in the city.</p>`,
    options: [],
    answer: `children play less freely than in the countryside.`,
    rewrite: `<p>=&gt; In the city; children</p>`,
    explanation: `<p></p><p><strong>Kiến thức:</strong> So sánh hơn/ kém</p><p><strong>Giải thích:</strong></p><p>So sánh hơn/ kém với trạng từ: S + V + more/less + adv + than N/Pronoun.</p>

<p><strong>Tạm dịch:</strong> Ở quê, trẻ em chơi tự do hơn ở thành phố.</p><p>= Ở thành phố, trẻ em ít chơi tự do hơn ở nông thôn.</p><p><strong>Đáp án: In the city, children play less freely than in the countryside.</strong></p>`,
  },

  {
    id: 2,
    question: `<p> Who do these beautiful ornaments belong to?</p>
    `,
    options: [],
    rewrite: `<p>=&gt; Whose</p>`,
    answer: `are these beautiful ornaments?`,
    explanation: `<p></p><p><strong>Kiến thức:</strong> Từ nghi vấn</p><p><strong>Giải thích:</strong></p><p>Who: Ai</p><p>Whose: Của ai</p><p><strong>Tạm dịch:</strong> Những đồ trang trí xinh đẹp này thuộc về ai?</p><p><strong>Đáp án: Whose are these beautiful ornaments?</strong></p>`,
  },
  {
    id: 3,
    question: `<p> Local people sell a lot of local specialities at the open-air market.</p>
    `,
    options: [],
    rewrite: `<p>=&gt; A lot of local specialities</p>`,
    answer: `are sold at the open-air market by local people.`,
    explanation: `<p></p><p><strong>Kiến thức:</strong> Câu bị động</p><p><strong>Giải thích:</strong></p><p>Câu bị động thì hiện tại đơn: S + am/is/are + Ved/V3 (by O).</p>

<p><strong>Tạm dịch:</strong> Người dân địa phương bán rất nhiều đặc sản địa phương tại khu chợ ngoài trời.</p><p>= Rất nhiều đặc sản địa phương được người dân địa phương bày bán ở chợ trời.</p><p><strong>Đáp án: A lot of local specialities are sold at the open-air market by local people.</strong></p>`,
  },
  {
    id: 4,
    question: `<p> I couldn't travel to Sa Pa with my family because of the hurricane.</p>
    `,
    options: [],
    rewrite: `<p>=&gt; The hurricane prevented</p>`,
    answer: `me from travelling to Sa Pa with my family.`,
    explanation: `<p></p><p><strong>Kiến thức:</strong> to V/Ving</p><p><strong>Giải thích:</strong></p><p>prevent sb from doing st: ngăn ai không làm việc gì</p><p><strong>Tạm dịch:</strong> Tôi không thể đi du lịch Sa Pa cùng gia đình vì bão.</p><p>= Trận bão đã ngăn cản tôi đi du lịch Sa Pa cùng gia đình.</p>

<p><strong>Đáp án:</strong> <strong>The hurricane prevented me from travelling to Sa Pa with my family.</strong></p>`,
  },
  {
    id: 5,
    question: `<p> She enjoys going to the suburbs and painting pictures of natural landscapes. HOOKED</p> `,
    options: [],
    rewrite: ``,
    answer: `She is hooked on going to the suburbs and painting pictures of natural landscapes`,
    explanation: `<p>
      <strong>Kiến thức:</strong> to V/Ving
    </p><p>
      <strong>Giải thích: </strong>
    </p><p>enjoy + V-ing: thích làm gì</p><p>be hooked on + V-ing: nghiện, thích làm cái gì</p><p>
      <strong>Tạm dịch:</strong> Cô ấy thích đi ra ngoại ô và vẽ những bức
      tranh về phong cảnh thiên nhiên.
    </p><p>
      <strong>Đáp án: She is hooked on going to the suburbs and
      painting pictures of natural landscapes</strong>.
    </p>`,
  },
  {
    id: 6,

    question: `<p> The boy spent hours and hours playing chess with his grandfather. TOOK</p> `,
    options: [],
    rewrite: ``,
    answer: `It took the boy hours and hours to play chess
      with his grandfather.`,
    explanation: `<p>
      <strong>Kiến thức:</strong> to V/Ving
    </p><p>
      <strong>Giải thích: </strong>
    </p><p>
      S + spend(s)/ spent+ thời gian + V-ing = It takes/ took + O + thời
      gian + to V: dành bao nhiêu thời gian làm gì
    </p><p>
      <strong>Tạm dịch:</strong> Cậu bé đã dành hàng giờ đồng hồ để chơi cờ
      với ông của mình.
    </p><p>
      <strong>Đáp án: </strong>It took the boy hours and hours to play chess
      with his grandfather.
    </p>`,
  },
  {
    id: 7,
    question: `<p> People made a fire by rubbing pieces of bamboo but now it no longer exists. USED</p> `,
    options: [],
    rewrite: ``,
    answer: `People used to make a fire by rubbing pieces
      of bamboo.`,
    explanation: `<p>
      <strong>Kiến thức:</strong> to V/Ving
    </p><p>
      <strong>Giải thích: </strong>
    </p><p>used to V: đã từng làm gì (chỉ thói quen trong quá khứ)</p><p>
      <strong>Tạm dịch:</strong> Người ta đốt lửa bằng cách chà những mảnh
      tre nhưng giờ nó không còn nữa.
    </p><p>= Người ta đã từng đốt lửa bằng cách chà những mảnh tre.</p><p>
      <strong>Đáp án: </strong>People used to make a fire by rubbing pieces
      of bamboo.
    </p>`,
  },
  {
    id: 8,
    question: `<p> Although they made careful preparations, they had a lot of difficulties in making the film. DESPITE</p> `,
    options: [],
    rewrite: ``,
    answer: `Despite making careful preparations, they had
      a lot of difficulties in making the film.`,
    explanation: `<p>
      <strong>Kiến thức:</strong> Liên từ
    </p><p>
      <strong>Giải thích: </strong>
    </p><p>although S + V: mặc dù</p><p>despite + N/Ving: mặc dù</p><p>
      <strong>Tạm dịch:</strong> Dù đã chuẩn bị kỹ lưỡng nhưng họ gặp rất
      nhiều khó khăn trong quá trình thực hiện bộ phim.
    </p><p>
      <strong>Đáp án: </strong>Despite making careful preparations, they had
      a lot of difficulties in making the film.
    </p>`,
  },
  {
    id: 9,
    question: `<p><span style="color: #000000;"> This supermarket isn't as expensive as the one across the street. (less)</span></p> `,
    options: [],
    rewrite: ``,
    answer: `This supermarket is less expensive than the one across the street.`,
    explanation: `<p><strong>Kiến thức: </strong>So sánh bằng/ hơn/ kém</p><p><strong>Giải thích:</strong></p><p>Công thức so sánh bằng: S + to be + as adj as + N/Pronoun.</p><p>Công thức so sánh hơn/kém: S + to be + more/less/adj-er + than + N/Pronoun.</p><p><strong>Tạm dịch: </strong>Siêu thị này không đắt bằng siêu thị bên kia đường.</p><p>= Siêu thị này rẻ hơn siêu thị bên kia đường.</p><p><strong>Đáp án: This supermarket is less expensive than the one across the street.</strong></p>`,
  },
  {
    id: 10,
    question: `<p><span style="color: #000000;"> The English teacher started teaching at our school three years ago. (for)</span></p> `,
    options: [],
    rewrite: ``,
    answer: `The English teacher has taught at our school for three years.`,
    explanation: `<p><strong>Kiến thức: </strong>Thì hiện tại hoàn thành</p><p><strong>Giải thích:</strong></p><p>Thì hiện tại hoàn thành dùng để nói về những hành động xảy ra trong quá khứ và vẫn còn diễn ra ở hiện tại hoặc có liên hệ ảnh hưởng đến hiện tại.</p><p>Công thức: S + have/has Ved/V3 (for + khoảng thời gian).</p><p><strong>Tạm dịch: </strong>Giáo viên tiếng Anh bắt đầu dạy ở trường chúng tôi ba năm trước.</p><p>= Giáo viên tiếng Anh đã dạy ở trường chúng tôi được ba năm.</p><p><strong>Đáp án: The English teacher has taught at our school for three years.</strong></p>`,
  },
  {
    id: 11,
    question: `<p><span style="color: #000000;"> You won't pass the exam unless you study harder. (if)</span></p> `,
    options: [],
    rewrite: ``,
    answer: `You won't pass the exam if you don't study harder.`,
    explanation: `<p><strong>Kiến thức: </strong>Liên từ</p><p><strong>Giải thích:</strong></p><p>If S + V: nếu</p><p>Unless S + V: nếu … không</p><p><strong>Tạm dịch: </strong>Bạn sẽ không vượt qua kỳ thi nếu bạn không học tập chăm chỉ hơn.</p><p><strong>Đáp án: You won't pass the exam if you don't study harder.</strong></p>`,
  },
  {
    id: 12,
    question: `<p><span style="color: #000000;"> Your village is so beautiful! (What)</span></p> `,
    options: [],
    rewrite: ``,
    answer: `What your a beautiful village!`,
    explanation: `<p><strong>Kiến thức: </strong>Câu cảm thán</p><p><strong>Giải thích:</strong></p><p>Công thức câu cảm thán: What + a/ an + adj + N(số ít)!</p><p><strong>Tạm dịch: </strong>Ngôi làng của bạn thật đẹp!</p><p><strong>Đáp án: What your a beautiful village!</strong></p>`,
  },
  {
    id: 13,
    question: `<p><span style="color: #000000;"> Romantic films interest me more than war films.</span></p> `,
    options: [],
    rewrite: `<p><span style="color: #000000;">=&gt; I find</span></p>`,
    answer: `romantic film more interesting than war films.`,
    explanation: `<p><strong>Kiến thức: </strong>So sánh hơn</p><p><strong>Giải thích:</strong></p><p>Công thức so sánh hơn: S + to be + more/ adj-er + than + N/Pronoun.</p><p>find st adj: thấy cái gì như thế nào</p><p><strong>Tạm dịch: </strong>Những bộ phim lãng mạn khiến tôi thích thú hơn những bộ phim chiến tranh.</p><p>= Tôi thấy phim lãng mạn thú vị hơn phim chiến tranh.</p><p><strong>Đáp án: I find romantic film more interesting than war films. </strong></p>`,
  },
  {
    id: 14,
    question: `<p><span style="color: #000000;"> How long is it since you built this stilt house?</span></p> `,
    options: [],
    rewrite: `<p><span style="color: #000000;">=&gt; When </span></p>`,
    answer: `did you build this stilt house?`,
    explanation: `<p><strong>Kiến thức: </strong>Từ để hỏi</p><p><strong>Giải thích:</strong></p><p>How long: bao lâu</p><p>When: khi nào</p><p><strong>Tạm dịch: </strong>Bạn xây ngôi nhà sàn này được bao lâu rồi?</p><p>= Bạn dựng ngôi nhà sàn này khi nào?</p><p><strong>Đáp án: When did you build this stilt house?</strong></p>`,
  },
  {
    id: 15,
    question: `<p><span style="color: #000000;">Living in a big city is more convenient than living in a village.</span></p> `,
    options: [],
    rewrite: `<p><span style="color: #000000;">=&gt; It's </span></p>`,
    answer: `more convenient to live in a big city than to live in a village.`,
    explanation: `<p><strong>Kiến thức: </strong>So sánh hơn</p><p><strong>Giải thích:</strong></p><p>Công thức so sánh hơn: S + to be + more/ adj-er + than + N/Pronoun.</p><p>It's adj to V: thật thế nào khi làm gì</p><p><strong>Tạm dịch: </strong>Sống ở thành phố lớn tiện hơn sống ở làng quê.</p><p>= Sẽ thuận tiện hơn khi sống ở một thành phố lớn hơn là sống trong một ngôi làng.</p><p><strong>Đáp án: It's more convenient to live in a big city than to live in a village.</strong></p>`,
  },
  {
    id: 16,
    question: `<p> He adores playing monopoly when he has leisure time.</p>
    `,
    options: [],
    rewrite: `<p>=&gt; He is</p>`,
    answer: `interested in playing monopoly when he has leisure time.`,
    explanation: `<p><strong>Kiến thức:</strong> to V/Ving</p><p><strong>Giải thích:</strong></p><p>adore + V-ing: thích làm gì</p><p>be interested in + V-ing: thích thú làm gì</p><p><strong>Tạm dịch:</strong> Anh ấy thích chơi trò monopoly khi anh ấy có thời gian rảnh rỗi.</p><p><strong>Đáp án: He is interested in playing monopoly when he has leisure time.</strong></p>`,
  },
  {
    id: 17,
    question: `<p> The foreign language is so hard that I can't learn it.</p>
    `,
    options: [],
    rewrite: `<p>=&gt; The foreign language is not easy</p>`,
    answer: `enough for me to learn.`,
    explanation: `<p><strong>Kiến thức:</strong> Mệnh đề nguyên nhân – kết quả</p><p><strong>Giải thích:</strong></p><p>so that S + V: để mà</p><p>adj enough + to V: đủ thế nào để làm gì</p><p><strong>Tạm dịch:</strong> Ngoại ngữ khó đến nỗi tôi không thể học được.</p><p>= Ngoại ngữ không đủ dễ để tôi học.</p><p><strong>Đáp án: The foreign language is not easy enough for me to learn.</strong></p>`,
  },
  {
    id: 18,
    question: `<p> Children are required to wear uniform when they go to school.</p>
    `,
    options: [],
    rewrite: `<p>=&gt; Children have </p>`,
    answer: `to wear uniform when they go to school.`,
    explanation: `<p><strong>Kiến thức:</strong> Cụm từ đồng nghĩa</p><p><strong>Giải thích:</strong></p><p>be required to V: bị yêu cầu/ buộc phải làm gì</p><p>have to V: phải làm gì</p><p><strong>Tạm dịch:</strong> Trẻ em phải mặc đồng phục khi đến trường.</p><p><strong>Đáp án: Children have to wear uniform when they go to school.</strong></p>`,
  },
  {
    id: 19,
    question: `<p> He spends 20 minutes driving to work.</p>
    `,
    options: [],
    rewrite: `<p>=&gt; It takes </p>`,
    answer: `him 20 minutes to drive to work.`,
    explanation: `<p><strong>Kiến thức:</strong> to V/Ving</p><p><strong>Giải thích:</strong></p><p>S + spend(s)/ spent+ thời gian + V-ing = It takes/ took + O + thời gian + to V: dành bao nhiêu thời gian làm gì</p><p><strong>Tạm dịch:</strong> Anh ấy dành 20 phút lái xe để đi làm.</p><p><strong>Đáp án: It takes him 20 minutes to drive to work.</strong></p>`,
  },
  {
    id: 20,
    question: `<p>Many people think there is no city in Vietnam that is cleaner than Da Nang City. (<strong>the</strong>)</p>
    `,
    options: [],
    rewrite: ``,
    answer: `Many people think Da Nang City is the cleanest city in Vietnam.`,
    explanation: `<p><strong>Kiến thức:</strong> So sánh hơn nhất</p><p><strong>Giải thích:</strong></p><p>So sánh hơn nhất: S + to be + the most adj/adj-est + N.</p><p><strong>Tạm dịch:</strong> Nhiều người cho rằng không có thành phố nào ở Việt Nam sạch hơn thành phố Đà Nẵng.</p><p>= Nhiều người nghĩ thành phố Đà Nẵng là thành phố sạch nhất Việt Nam.</p><p><strong>Đáp án: Many people think Da Nang City is the cleanest city in Vietnam.</strong></p>`,
  },
  {
    id: 21,
    question: `<p> It rained very heavily. We cancelled the trip to the famous Bat Trang craft village. (<strong>because</strong>)</p>
    `,
    options: [],
    rewrite: ``,
    answer: `Because it rained very heavily, we cancelled the trip to the famous Bat Trang craft village.`,
    explanation: `<p><strong>Hoặc: Because it rained very heavily, we cancelled the trip to the famous Bat Trang craft village.</strong></p><p><strong>Kiến thức:</strong> Liên từ</p><p><strong>Giải thích:</strong></p><p>because S + V: bởi vì</p><p><strong>Tạm dịch:</strong> Trời mưa rất to. Chúng tôi hủy chuyến đi đến làng nghề nổi tiếng - Bát Tràng.</p><p>Chúng tôi đã hủy chuyến đi đến làng nghề nổi tiếng - Bát Tràng vì trời mưa rất to.</p><p><strong>Đáp án:</strong> <strong>We cancelled the trip to the famous Bat Trang craft village because it rained very heavily.</strong></p><p><strong>Hoặc: Because it rained very heavily, we cancelled the trip to the famous Bat Trang craft village.</strong></p>`,
  },
  {
    id: 22,
    question: `<p>This car is not as expensive as that one (<strong>more</strong>)</p>
    `,
    options: [],
    rewrite: ``,
    answer: `That car is more expensive than this car.`,
    explanation: `<p><strong>Kiến thức:</strong> So sánh hơn/ bằng</p><p><strong>Giải thích:</strong></p><p>Công thức so sánh bằng: S + to be + as adj as + N/Pronoun.</p><p>Công thức so sánh hơn: S + to be + more/ adj-er + than + N/Pronoun.</p><p><strong>Tạm dịch:</strong> Chiếc xe này không đắt bằng chiếc kia.</p><p>= Chiếc xe đó đắt hơn chiếc xe này.</p><p><strong>Đáp án: That car is more expensive than this car/one.</strong></p>`,
  },
  {
    id: 23,
    question: `<p>Did you always eat sweets when you were small?<strong> (use)</strong></p>
    `,
    options: [],
    rewrite: ``,
    answer: `Did you use to eat sweets when you were small?`,
    explanation: `<p><strong>Kiến thức:</strong> to V/Ving</p><p><strong>Giải thích:</strong></p><p>used to V: từng làm gì (chỉ thói quen trong quá khứ)</p><p><strong>Tạm dịch:</strong> Bạn có luôn ăn đồ ngọt khi bạn còn nhỏ đúng không?</p><p><strong>Đáp án: Did you use to eat sweets when you were small?</strong></p>`,
  },
  {
    id: 7,
    question: `<p> "Let's organize a sponsored cycling race." said the children.</p> `,
    options: [],
    rewrite: `<p>=&gt; The children suggested </p>`,
    answer: `organizing a sponsored
        cycling race.`,
    explanation: `<p>
        <strong>Kiến thức:</strong> Câu tường thuật
      </p><p>
        <strong>Giải thích: </strong>
      </p><p>Câu trực tiếp: “Let's + V”, said S.</p><p>Câu tường thuật: S suggested + Ving.</p><p>
        <strong>Tạm dịch:</strong> "Hãy tổ chức một cuộc đua xe đạp được tài
        trợ." bọn trẻ nói.
      </p><p>= Những đứa trẻ đề nghị tổ chức một cuộc đua xe đạp được tài trợ.</p><p>
        <strong>Đáp án:</strong> The children suggested organizing a sponsored
        cycling race.
      </p>`,
  },
  {
    id: 8,
    question: `<p> Mary speaks English better than her sister.</p> `,
    options: [],
    rewrite: `<p>=&gt; Mary's sister speaks </p>`,
    answer: `English worse than her/
        she does.`,
    explanation: `<p>
        <strong>Kiến thức:</strong> So sánh hơn
      </p><p>
        <strong>Giải thích: </strong>
      </p><p>
        Công thứ so sánh hơn với trạng từ: S + V + more adv/adv-er than N/
        Pronoun.
      </p><p>good – better – the best: tốt</p><p>bad – worse – the worst: tệ, không tốt</p><p>
        <strong>Tạm dịch:</strong> Mary nói tiếng Anh tốt hơn em gái của cô
        ấy.
      </p><p>= Em gái của Mary nói tiếng Anh kém hơn cô ấy.</p><p>
        <strong>Đáp án: </strong>Mary's sister speaks English worse than her/
        she does.
      </p>`,
  },
  {
    id: 5,
    question: `<p> Herding buffaloes is more difficult than loading the rice.</p> `,
    options: [],
    rewrite: `<p>=&gt; Loading the rice is</p>`,
    answer: `easier than herding
          buffaloes.`,
    explanation: `<p>
          <strong>Kiến thức:</strong> So sánh hơn
        </p><p>
          <strong>Giải thích: </strong>
        </p><p>
          Công thức so sánh hơn với tính từ: S + to be + more adj/adj-er than N/
          Pronoun.
        </p><p>difficult (adj): khó, khó khăn</p><p>easy (adj): dễ dàng</p><p>
          <strong>Tạm dịch:</strong> Chăn trâu khó hơn vác gạo.
        </p><p>= Vác gạo dễ hơn chăn trâu.</p><p>
          <strong>Đáp án: </strong>Loading the rice is easier than herding
          buffaloes.
        </p>`,
  },
  {
    id: 6,
    question: `<p> Young people move faster than old people.</p> `,
    options: [],
    rewrite: `<p>=&gt; Old people move </p>`,
    answer: `slowly than young
        people.`,
    explanation: `<p>
        <strong>Kiến thức:</strong> So sánh hơn
      </p><p>
        <strong>Giải thích: </strong>
      </p><p>
        Công thứ so sánh hơn với trạng từ: S + V + more adv/adv-er than N/
        Pronoun.
      </p><p>fast (adv): nhanh</p><p>slowly (adv): chậm</p><p>
        <strong>Tạm dịch:</strong> Người trẻ di chuyển nhanh hơn người già.
      </p><p>= Người già di chuyển chậm hơn người trẻ.</p><p>
        <strong>Đáp án: </strong>Old people move more slowly than young
        people.
      </p>`,
  },
  {
    id: 24,
    question: `<p>They plan to collect used paper and send them for recycling. (Use ‘be going to')</p>
    `,
    options: [],
    rewrite: ``,
    answer: `They are going to collect used paper and send them for recycling.`,
    explanation: ` <p><strong>Kiến thức:</strong> Thì tương lai gần</p><p><strong>Giải thích:</strong></p><p>Thì tương lai gần: S + am/is/are + going to + V.</p><p><strong>Tạm dịch:</strong> Họ dự định thu thập giấy đã qua sử dụng và gửi chúng để tái chế.</p><p><strong>Đáp án: They are going to collect used paper and send them for recycling.</strong></p>`,
  },
  {
    id: 25,
    question: `<p>He is short. He can't stick the picture above the window.(Combine sentences using “enough”)</p>
    `,
    options: [],
    rewrite: ``,
    answer: `He isn't tall enough to stick the picture above the window.`,
    explanation: `<p><strong>Kiến thức:</strong> Câu điều kiện</p><p><strong>Giải thích:</strong></p><p>enough + adj + to V: đủ … để làm gì</p><p><strong>Tạm dịch:</strong> Anh ấy thấp. Anh ấy không thể dán bức tranh trên cửa sổ.</p><p>= Anh ấy không đủ cao để dán bức tranh trên cửa sổ.</p><p><strong>Đáp án: He isn't tall enough to stick the picture above the window.</strong></p>`,
  },
  {
    id: 26,
    question: `<p>My house is smaller than your house.</p>
    `,
    options: [],
    rewrite: `<p>→ Your house </p>`,
    answer: `is bigger than my house.`,
    explanation: `Your house is bigger than my house.`,
  },
  {
    id: 27,
    question: `<p>He likes listening to pop music better than watching TV.</p>
    `,
    options: [],

    rewrite: `<p>He prefers</p>`,
    answer: `listening to pop music to watching TV.`,
    explanation: ``,
  },
  {
    id: 28,
    question: `<p>The black dress is more expensive than the white one.</p>
    `,
    options: [],
    rewrite: `<p>→ The white dress </p>`,
    answer: `is cheaper than the black one.`,
    explanation: ``,
  },
  {
    id: 29,
    question: `<p>No one in my group is more intelligent than Mary.</p>
    `,
    options: [],
    rewrite: `<p>→ Mary </p>`,
    answer: `is the most intelligent in my group.`,
    explanation: ``,
  },
  {
    id: 30,
    question: `<p>Watching historical films is very interesting to my younger brother.</p>
    `,
    options: [],
    rewrite: `<p>→ My younger brother enjoys </p>`,
    answer: `My younger brother enjoys watching historical films.`,
    explanation: ``,
  },
  {
    id: 31,
    question: `“He's not at home.”, his father said.
'
  `,
    options: [],
    rewrite: `His father said that
'`,
    answer: `he was not at home hoặc he wasn't at home
'`,
    explanation: `<div>
                            <p>Các bước biến đổi:</p>
<p>- chuyển thì hiện tại đơn ở câu trực tiếp thành thì quá khứ đơn ở câu gián tiếp</p>
<p>- giữ nguyên các thành phần khác trong câu chủ động</p>
<p>=&gt; His father said that <strong>he was not at home.</strong></p>
<p><strong>Tạm dịch:</strong><em>&nbsp;Cha anh nói rằng anh không có ở nhà.</em></p>                        </div>`,
  },
  {
    id: 31,
    question: `Thu said: "All the students will have a meeting next week".
'
  `,
    options: [],
    rewrite: `Thu said that
'`,
    answer: `all the students would have a meeting the following week
'`,
    explanation: `<div>
                            <p>Các bước biến đổi:</p>
<p>- chuyển động từ khuyết thiếu “will” hiện tại đơn ở câu chủ động thành “would” ở câu bị động</p>
<p>- next week =&gt; the following week/ the next week/ the week after</p>
<p>- giữ nguyên các thành phần khác trong câu chủ động</p>
<p>=&gt; Thu said that <strong>all the students would have a meeting the following week.</strong></p>
<p><strong>Tạm dịch:&nbsp;</strong><em>Cô Thu nói rằng tất cả học sinh sẽ có một buổi họp vào tuần sau.</em></p>                        </div>`,
  },
  {
    id: 31,
    question: `Her father said to her: "You can go to the movie with your friend".
'
  `,
    options: [],
    rewrite: `Her father told her that
'`,
    answer: `she could go to the movie with her friend
'`,
    explanation: `<div>
                            <p>Các bước biến đổi:</p>
<p>- chuyển động từ khuyết thiếu “can” hiện tại đơn ở câu chủ động thành “could” ở câu bị động</p>
<p>- chuyển đại từ you =&gt; she, your =&gt; her</p>
<p>- giữ nguyên các thành phần khác trong câu chủ động</p>
<p>=&gt; Her father told her that <strong>she could go to the movie with her friend.</strong></p>
<p><strong>Tạm dịch:</strong>&nbsp;<em>Cha cô ấy nói với cô ấy rằng cô ấy có thể đi xem phim với bạn mình.</em></p>                        </div>`,
  },
  {
    id: 31,
    question: `Linh said, "If my father repairs the bike now, I will ride the bike to school."
'
  `,
    options: [],
    rewrite: `Linh said
'`,
    answer: `if her father repaired the bike then, she would ride the bike to school 
'`,
    explanation: `<div>
                            <p>Các bước biến đổi:</p>
<p>- chuyển động từ khuyết thiếu “will” hiện tại đơn ở câu chủ động thành “would” ở câu bị động</p>
<p>- chuyển thì hiện tại đơn ở câu chủ động thành thì quá khứ đơn ở câu bị động</p>
<p>- now =&gt; then</p>
<p>- my =&gt; her, I =&gt; she</p>
<p>- giữ nguyên các thành phần khác trong câu chủ động</p>
<p>=&gt; Lan said <strong>if her father repaired the bike then, she would ride the bike to school.</strong></p>
<p><strong>Tạm dịch:&nbsp;</strong><em>Lan nói nếu lúc đó bố cô sửa xe đạp thì cô sẽ đạp xe đi học.</em></p>                        </div>`,
  },
  {
    id: 31,
    question: `"Which planet do you like best, Tim?", Nam asked.

  `,
    options: [],
    rewrite: `Nam asked Tim 
`,
    answer: `which planet he liked best
`,
    explanation: `<div>
                            <p>Cấu trúc: S+ asked (+ O) +&nbsp; Wh-question+ S + V.</p>
<p><strong>Biến đổi các thành phần trong câu:</strong></p>
<p><strong>- Đại từ: you =&gt; he</strong></p>
<p>- Thì động từ ở câu trực tiếp là thì hiện tại đơn nên khi chuyển sang câu gián tiếp, ta phải chia động từ ở thì quá khứ đơn</p>
<p>S + V(s,es) =&gt; S + Ved</p>
<p>=&gt; <strong>Nam asked Tim which planet he liked best.</strong></p>
<p>Tạm dịch: Nam hỏi Tim thích hành tinh nào nhất.</p>                        </div>`,
  },
  {
    id: 31,
    question: `“Do the aliens eat the same types of foods and drinks like humans?”, the little boy. (whether)

  `,
    options: [],
    rewrite: `The little boy asked his teacher
`,
    answer: `whether the aliens ate the same types of foods and drinks like humans.
`,
    explanation: `<div>
                            <p>Cấu trúc tường thuật câu hỏi Yes/No: S1 + asked + O + whether + S2 + V(lùi thì)</p>
<p>Biến đổi các thành phần trong câu:&nbsp;</p>
<p>do ... eat =&gt; ate</p>
<p>=&gt; The little boy asked his teacher <strong>if /&nbsp;whether the aliens ate the same types of foods and drinks like humans.</strong></p>
<p><span style="color: #808080;"><em>(Cậu bé hỏi giáo viên của mình rằng liệu người ngoài hành tinh có ăn những loại thức ăn và đồ uống giống như con người không.)</em></span></p>                        </div>`,
  },
  {
    id: 31,
    question: `“When did you last dream about going into the space?” Mrs Van asked her son.

  `,
    options: [],
    rewrite: ``,
    answer: `Mrs Van asked her son when he had last dreamt about going into the space.
`,
    explanation: `<div>
                            <p><strong>Biến đổi các thành phần trong câu:</strong></p>
<p>- Đại từ: you =&gt; he</p>
<p>- Thì động từ ở câu trực tiếp là thì quá khứ đơn nên khi chuyển sang câu gián tiếp, ta phải chia động từ ở thì quá khứ hoàn thành</p>
<p>S + Ved =&gt; S + had Ved</p>
<p>“When did you last dream about going into the space?” Mrs Van asked her son.</p>
<p><span style="color: #808080;"><em>(<span class="HwtZe" lang="vi"><span class="jCAhz ChMk0b"><span class="ryNqvb">Bà Vân hỏi con trai: "Lần cuối cùng con mơ thấy mình được bay vào vũ trụ là khi nào?")</span></span></span></em></span></p>
<p>=&gt; <strong>Mrs Van asked her son when he had last dreamt about going into the space.</strong></p>
<p><span style="color: #808080;"><em>(Bà Vân hỏi con trai lần cuối mơ thấy mình đi vào vũ trụ là khi nào.)</em></span></p>                        </div>`,
  },
  {
    id: 31,
    question: `My friend said to me, “Will you present about Mars tomorrow?” (whether)

  `,
    options: [],
    rewrite: ``,
    answer: `My friend asked me whether I would present about Mars the next day.
`,
    explanation: `<div>
                            <p><strong>Biến đổi các thành phần trong câu:</strong></p>
<p>- Đại từ: you =&gt; I</p>
<p>- Thì động từ ở câu trực tiếp là thì tương lai đơn nên khi chuyển sang câu gián tiếp, ta phải chia động từ ở thì tương lai trong quá khứ</p>
<p>S + will + V nguyên thể =&gt; S + would + V nguyên thể</p>
<p>- trạng từ thời gian: tomorrow =&gt; the next day/ the following day/ the day after</p>
<p>=&gt; <strong>My friend asked me whether I would present about Mars the next day/ the following day/ the day after.</strong></p>
<p>Tạm dịch: Bạn tôi hỏi tôi liệu tôi có trình bày về sao Hỏa vào ngày hôm sau không.</p>                        </div>`,
  },
  {
    id: 31,
    question: `“He's not at home.”, his father said.

  `,
    options: [],
    rewrite: `His father said that
`,
    answer: `he was not at home hoặc he wasn't at home
`,
    explanation: `<div>
                            <p>Các bước biến đổi:</p>
<p>- chuyển thì hiện tại đơn ở câu trực tiếp thành thì quá khứ đơn ở câu gián tiếp</p>
<p>- giữ nguyên các thành phần khác trong câu chủ động</p>
<p>=&gt; His father said that <strong>he was not at home.</strong></p>
<p><strong>Tạm dịch:</strong><em>&nbsp;Cha anh nói rằng anh không có ở nhà.</em></p>                        </div>`,
  },
  {
    id: 31,
    question: `Thu said: "All the students will have a meeting next week".

  `,
    options: [],
    rewrite: ` Thu said that
`,
    answer: `all the students would have a meeting the following week
`,
    explanation: `<div>
                            <p>Các bước biến đổi:</p>
<p>- chuyển động từ khuyết thiếu “will” hiện tại đơn ở câu chủ động thành “would” ở câu bị động</p>
<p>- next week =&gt; the following week/ the next week/ the week after</p>
<p>- giữ nguyên các thành phần khác trong câu chủ động</p>
<p>=&gt; Thu said that <strong>all the students would have a meeting the following week.</strong></p>
<p><strong>Tạm dịch:&nbsp;</strong><em>Cô Thu nói rằng tất cả học sinh sẽ có một buổi họp vào tuần sau.</em></p>                        </div>`,
  },
  {
    id: 31,
    question: `
  `,
    options: [],
    rewrite: ``,
    answer: ``,
    explanation: ``,
  },
  {
    id: 31,
    question: `“He's not at home.”, his father said.

  `,
    options: [],
    rewrite: `His father said that
`,
    answer: `he was not at home hoặc he wasn't at home
`,
    explanation: `<div>
                            <p>Các bước biến đổi:</p>
<p>- chuyển thì hiện tại đơn ở câu trực tiếp thành thì quá khứ đơn ở câu gián tiếp</p>
<p>- giữ nguyên các thành phần khác trong câu chủ động</p>
<p>=&gt; His father said that <strong>he was not at home.</strong></p>
<p><strong>Tạm dịch:</strong><em>&nbsp;Cha anh nói rằng anh không có ở nhà.</em></p>                        </div>`,
  },
  {
    id: 31,
    question: `Thu said: "All the students will have a meeting next week".

  `,
    options: [],
    rewrite: `Thu said that
`,
    answer: `all the students would have a meeting the following week
`,
    explanation: `<div>
                            <p>Các bước biến đổi:</p>
<p>- chuyển động từ khuyết thiếu “will” hiện tại đơn ở câu chủ động thành “would” ở câu bị động</p>
<p>- next week =&gt; the following week/ the next week/ the week after</p>
<p>- giữ nguyên các thành phần khác trong câu chủ động</p>
<p>=&gt; Thu said that <strong>all the students would have a meeting the following week.</strong></p>
<p><strong>Tạm dịch:&nbsp;</strong><em>Cô Thu nói rằng tất cả học sinh sẽ có một buổi họp vào tuần sau.</em></p>                        </div>`,
  },
  {
    id: 31,
    question: `Her father said to her: "You can go to the movie with your friend".

  `,
    options: [],
    rewrite: `Her father told her that
`,
    answer: `she could go to the movie with her friend
`,
    explanation: `<div>
                            <p>Các bước biến đổi:</p>
<p>- chuyển động từ khuyết thiếu “can” hiện tại đơn ở câu chủ động thành “could” ở câu bị động</p>
<p>- chuyển đại từ you =&gt; she, your =&gt; her</p>
<p>- giữ nguyên các thành phần khác trong câu chủ động</p>
<p>=&gt; Her father told her that <strong>she could go to the movie with her friend.</strong></p>
<p><strong>Tạm dịch:</strong>&nbsp;<em>Cha cô ấy nói với cô ấy rằng cô ấy có thể đi xem phim với bạn mình.</em></p>                        </div>`,
  },
  {
    id: 31,
    question: `Linh said, "If my father repairs the bike now, I will ride the bike to school."

  `,
    options: [],
    rewrite: `Linh said
`,
    answer: `if her father repaired the bike then, she would ride the bike to school 
`,
    explanation: `<div>
                            <p>Các bước biến đổi:</p>
<p>- chuyển động từ khuyết thiếu “will” hiện tại đơn ở câu chủ động thành “would” ở câu bị động</p>
<p>- chuyển thì hiện tại đơn ở câu chủ động thành thì quá khứ đơn ở câu bị động</p>
<p>- now =&gt; then</p>
<p>- my =&gt; her, I =&gt; she</p>
<p>- giữ nguyên các thành phần khác trong câu chủ động</p>
<p>=&gt; Lan said <strong>if her father repaired the bike then, she would ride the bike to school.</strong></p>
<p><strong>Tạm dịch:&nbsp;</strong><em>Lan nói nếu lúc đó bố cô sửa xe đạp thì cô sẽ đạp xe đi học.</em></p>                        </div>`,
  },
  {
    id: 31,
    question: `"Which planet do you like best, Tim?", Nam asked.

  `,
    options: [],
    rewrite: `Nam asked Tim
`,
    answer: `which planet he liked best
`,
    explanation: `<div>
                            <p>Cấu trúc: S+ asked (+ O) +&nbsp; Wh-question+ S + V.</p>
<p><strong>Biến đổi các thành phần trong câu:</strong></p>
<p><strong>- Đại từ: you =&gt; he</strong></p>
<p>- Thì động từ ở câu trực tiếp là thì hiện tại đơn nên khi chuyển sang câu gián tiếp, ta phải chia động từ ở thì quá khứ đơn</p>
<p>S + V(s,es) =&gt; S + Ved</p>
<p>=&gt; <strong>Nam asked Tim which planet he liked best.</strong></p>
<p>Tạm dịch: Nam hỏi Tim thích hành tinh nào nhất.</p>                        </div>`,
  },
  {
    id: 31,
    question: `“When did you last dream about going into the space?” Mrs Van asked her son.

  `,
    options: [],
    rewrite: `Mrs Van asked her son
`,
    answer: `when he had last dreamt about going into the space.
`,
    explanation: `<div>
                            <p><strong>Biến đổi các thành phần trong câu:</strong></p>
<p>- Đại từ: you =&gt; he</p>
<p>- Thì động từ ở câu trực tiếp là thì quá khứ đơn nên khi chuyển sang câu gián tiếp, ta phải chia động từ ở thì quá khứ hoàn thành</p>
<p>S + Ved =&gt; S + had Ved</p>
<p>“When did you last dream about going into the space?” Mrs Van asked her son.</p>
<p><span style="color: #808080;"><em>(<span class="HwtZe" lang="vi"><span class="jCAhz ChMk0b"><span class="ryNqvb">Bà Vân hỏi con trai: "Lần cuối cùng con mơ thấy mình được bay vào vũ trụ là khi nào?")</span></span></span></em></span></p>
<p>=&gt; <strong>Mrs Van asked her son when he had last dreamt about going into the space.</strong></p>
<p><span style="color: #808080;"><em>(Bà Vân hỏi con trai lần cuối mơ thấy mình đi vào vũ trụ là khi nào.)</em></span></p>                        </div>`,
  },

  {
    id: 41,
    question: `Quảng Ninh Province has got many famous tourist attractions. (THERE)

`,
    options: [],
    answer: `There are many famous tourist attractions in Quảng Ninh`,
    rewrite: ``,
    explanation: `<p>S + have/has + V3/ed + many + danh từ số nhiều = There are + many + danh từ số nhiều</p>
<p><strong>Tạm dịch:</strong> Quảng Ninh có rất nhiều địa điểm du lịch nổi tiếng.</p>
<p>Đáp án <strong>There are many famous tourist attractions in Quảng Ninh.</strong></p>`,
  },
  {
    id: 41,
    question: `My father does not like using his smartphone at bedtime. (AVOIDS)

`,
    options: [],
    answer: `My father avoids using his smartphone at bedtime`,
    rewrite: ``,
    explanation: `<p>Cấu trúc: do not like + V-ing = avoid + Ving: tránh làm điều gì đó</p>
<p><strong>Tạm dịch:</strong> Bố tôi tránh sử dụng điện thoại thông minh vào giờ đi ngủ.</p>
<p>Đáp án My <strong>father avoids using his smartphone at bedtime.</strong></p>`,
  },
  {
    id: 41,
    question: `Tourists love travelling to the countryside to enjoy the clean air. (BECAUSE)

`,
    options: [],
    answer: `Tourists love travelling to the countryside because they can enjoy the clean air`,
    rewrite: ``,
    explanation: `<p>Cấu trúc: S + V (+ O) + Because + S + V (+ O)</p>
<p>“Because” được dùng để nối 2 mệnh đề có mối quan hệ nguyên nhân – kết quả.</p>
<p><strong>Tạm dịch:</strong> Du khách thích đi du lịch về vùng quê vì họ có thể tận hưởng không khí trong lành.</p>
<p>Đáp án <strong>Tourists love travelling to the countryside because they can enjoy the clean air.</strong></p>`,
  },

  {
    id: 31,
    question: `She is very tired, so she can't go out tonight
  `,
    options: [],
    rewrite: ``,
    answer: `She is too tired to go out tonight`,
    explanation: `Sử dụng cấu trúc too + adj + to do sth dùng khi một người hoặc một vật có đặc điểm gì đó quá mức nào đó để làm một hành động.<br/> Ở đây: She is too tired có nghĩa là cô ấy quá mệt để đi ra ngoài. To go out chỉ hành động đi ra ngoài và vì cô ấy mệt quá nên không thể làm việc đó.`,
  },
  {
    id: 31,
    question: `This book is so interesting that I can't stop reading it.
  `,
    options: [],
    rewrite: ``,
    answer: `The book is too interesting for me to stop reading it.`,
    explanation: `Cấu trúc too … to diễn tả ý nghĩa quá … để mà không thể … Trong câu này, cuốn sách quá thú vị đến nỗi tôi không thể ngừng đọc. For me ở đây chỉ rõ đối tượng không thể ngừng đọc là tôi.`,
  },
  {
    id: 31,
    question: `He has studied English for many years, so he speaks fluently.
  `,
    options: [],
    rewrite: ``,
    answer: `He speaks English fluently because he has studied it for many years`,
    explanation: `Because dùng để chỉ lý do. Câu này nói rằng anh ấy nói tiếng Anh tốt vì lý do anh ấy đã học tiếng Anh nhiều năm.`,
  },
  {
    id: 31,
    question: `I prefer listening to music rather than watching TV.
  `,
    options: [],
    rewrite: ``,
    answer: `I prefer listening to music to watching TV.`,
    explanation: `Cấu trúc prefer + sth to sth dùng để nói rằng bạn thích cái này hơn cái kia. Ở đây, người nói thích nghe nhạc hơn là xem TV.`,
  },
  {
    id: 31,
    question: `You should do your homework before playing games.
  `,
    options: [],
    rewrite: `It is important for`,
    answer: `you to do your homework before playing games.`,
    explanation: `Cấu trúc It + be + adj + for sb + to do sth dùng để nhấn mạnh rằng điều gì đó quan trọng hoặc cần thiết cho ai đó làm gì. Ở đây, làm bài tập trước khi chơi game là điều quan trọng với bạn.`,
  },
  {
    id: 31,
    question: `She didn't study for the exam, so she failed.
  `,
    options: [],
    rewrite: ``,
    answer: `If she had studied for the exam, she wouldn't have failed.`,
    explanation: `Đây là câu điều kiện loại 3: Dùng để nói về điều kiện không có thật trong quá khứ. If + had + V3, would have + V3,  nếu trong quá khứ cô ấy học bài thì kết quả đã khác. Câu gốc nói rằng cô ấy không học và vì vậy cô ấy thi trượt.`,
  },
  {
    id: 31,
    question: `My brother is a great cook. He is always in the kitchen.
  `,
    options: [],
    rewrite: `Not only is`,
    answer: `my brother a great cook, but he is also always in the kitchen`,
    explanation: `Cấu trúc Not only … but also … dùng để nối hai mệnh đề, nhấn mạnh rằng không chỉ có một điều mà còn có một điều nữa. Câu này nhấn mạnh rằng anh ấy không chỉ là đầu bếp giỏi, mà còn luôn ở trong bếp.`,
  },
  {
    id: 31,
    question: `They were so busy that they couldn't finish the project on time.
  `,
    options: [],
    rewrite: `They were too`,
    answer: ` busy to finish the project on time.`,
    explanation: `Cấu trúc too + adj (+for sb) + to do sth dùng để nói rằng ai đó quá … để làm việc gì. Câu này có nghĩa là họ quá bận để có thể hoàn thành dự án đúng hạn.`,
  },
  {
    id: 31,
    question: `He was so kind that he helped everyone with their work.
  `,
    options: [],
    rewrite: `He was such`,
    answer: `a kind person that he helped everyone with their work.`,
    explanation: `He was such`,
  },
  {
    id: 31,
    question: `I would rather stay home than go to the party.
  `,
    options: [],
    rewrite: `I prefer `,
    answer: `staying home to going to the party `,
    explanation: `Prefer … to diễn tả sự ưa thích một việc gì đó hơn việc khác. Trong câu này, tôi thích ở nhà hơn là đi dự tiệc. Lưu ý rằng sau prefer và to là dạng V-ing của động từ (staying, going).`,
  },
  {
    id: 31,
    question: `I have never seen such a beautiful painting.
  `,
    options: [],
    rewrite: `This is the first time `,
    answer: `I have seen such a beautiful painting.`,
    explanation: `Cấu trúc This is the first time + S + have/ has + V3 được dùng để nói về việc lần đầu tiên làm một việc gì đó. Câu này nói rằng đây là lần đầu tiên người nói thấy một bức tranh đẹp như vậy.`,
  },
  {
    id: 31,
    question: `The homework was so difficult that I couldn't complete it.
  `,
    options: [],
    rewrite: `The homework was too `,
    answer: `difficult for me to complete.`,
    explanation: `Cấu trúc too + adj (+for sb) + to do sth diễn tả mức độ quá … để làm gì. Trong câu này, bài tập quá khó để người nói có thể hoàn thành.`,
  },
  {
    id: 31,
    question: `They have worked together for a long time.
  `,
    options: [],
    rewrite: `They have spent `,
    answer: `a long time working together.`,
    explanation: `Cấu trúc Spend + time + doing sth dùng để nói về việc dành thời gian làm việc gì. Câu này có nghĩa là họ đã dành nhiều thời gian làm việc cùng nhau.`,
  },
  {
    id: 31,
    question: `She loves reading books, and she loves playing sports as well.
  `,
    options: [],
    rewrite: `Not only `,
    answer: `does she love reading books, but she also loves playing sports. `,
    explanation: ` Cấu trúc Not only does S + V, but S also + V được dùng để nhấn mạnh rằng không chỉ có một hành động mà còn có một hành động khác bổ sung. Câu này nói rằng cô ấy không chỉ yêu thích đọc sách, mà còn thích thể thao.`,
  },
  {
    id: 31,
    question: `It took me two hours to finish the report.
  `,
    options: [],
    rewrite: `I spent `,
    answer: `two hours finishing the report.`,
    explanation: `Cấu trúc spend time doing something (dành thời gian làm gì). Trong câu này, tôi đã dành hai tiếng để hoàn thành báo cáo.`,
  },
  {
    id: 31,
    question: `He prefers playing football to playing basketball.
  `,
    options: [],
    rewrite: ` He would rather `,
    answer: `play football than play basketball.`,
    explanation: `Would rather … than cũng diễn tả sự ưu tiên, thường được dịch là thà … hơn là … Câu này cho thấy anh ấy thích chơi bóng đá hơn là chơi bóng rổ.`,
  },
  {
    id: 31,
    question: `I can't understand the lesson because it's too complicated.
  `,
    options: [],
    rewrite: `The lesson is too `,
    answer: `complicated for me to understand. `,
    explanation: `Cấu trúc too + adj (+for sb) + to do sth diễn tả rằng điều gì đó quá khó để có thể làm được. Câu này có nghĩa là bài học quá phức tạp để tôi có thể hiểu.`,
  },
  {
    id: 31,
    question: `He didn't tell me that he would come late.
  `,
    options: [],
    rewrite: `He should have `,
    answer: `told me that he would come late.`,
    explanation: `Cấu trúc should have + V3 dùng để diễn tả một hành động mà đáng lẽ ra phải làm nhưng không làm. Câu này có nghĩa là anh ấy đáng lẽ phải báo cho tôi biết anh ấy sẽ đến muộn.`,
  },
  {
    id: 31,
    question: `I would rather you didn't tell her the secret.
  `,
    options: [],
    rewrite: `I would rather`,
    answer: `you not tell her the secret.`,
    explanation: `Cấu trúc would rather + O + V (quá khứ đơn) dùng để diễn tả mong muốn của người nói đối với hành động của người khác. Trong câu này, người nói muốn bạn không tiết lộ bí mật cho cô ấy.`,
  },
  {
    id: 31,
    question: `The soup is too hot for me to drink.
  `,
    options: [],
    rewrite: `The soup is so `,
    answer: `hot that I can't drink it.`,
    explanation: `Cấu trúc so + adj + that + clause diễn tả mức độ quá … đến nỗi gây ra một kết quả nào đó. Trong câu này, món súp quá nóng đến mức tôi không thể uống được.`,
  },
  {
    id: 31,
    question: `She is not as tall as her brother.
  `,
    options: [],
    rewrite: ``,
    answer: `Her brother is taller than she is.`,
    explanation: `Cấu trúc not as … as trong câu gốc phủ định sự so sánh, nghĩa là Cô ấy không cao bằng anh ấy. Sau khi viết lại, dùng cấu trúc so sánh hơn taller than để thể hiện sự so sánh rõ ràng hơn.`,
  },
  {
    id: 31,
    question: `This book is more interesting than that one.
  `,
    options: [],
    rewrite: ``,
    answer: `That book is not as interesting as this one.`,
    explanation: ` Dùng cấu trúc more … than trong câu gốc để so sánh sự thú vị. Khi viết lại, cấu trúc not as … as phủ định sự so sánh, cho thấy rằng “cuốn sách kia không thú vị bằng cuốn này.`,
  },
  {
    id: 31,
    question: `This restaurant is the most expensive one in the city.
  `,
    options: [],
    rewrite: `No restaurant in the city `,
    answer: `is more expensive than this one.`,
    explanation: `Câu gốc sử dụng the most để nói rằng nhà hàng này là đắt nhất. Sau khi viết lại, dùng No … is more … than để diễn tả rằng không có nhà hàng nào đắt hơn nhà hàng này.`,
  },
  {
    id: 31,
    question: `Her explanation was clearer than mine.
  `,
    options: [],
    rewrite: ``,
    answer: `My explanation was not as clear as hers.`,
    explanation: `Cấu trúc clearer than trong câu gốc so sánh sự rõ ràng của lời giải thích. Khi viết lại, sử dụng cấu trúc not as … as để phủ định, cho thấy lời giải thích của tôi không rõ ràng như hers.`,
  },
  {
    id: 31,
    question: `This movie is the best I've ever seen.
  `,
    options: [],
    rewrite: ``,
    answer: `I have never seen a better movie than this one.`,
    explanation: `Câu gốc sử dụng the best để chỉ ra bộ phim này là hay nhất. Sau khi viết lại, dùng cấu trúc never seen a better để thể hiện rằng chưa bao giờ xem bộ phim nào hay hơn bộ phim này.`,
  },
  {
    id: 31,
    question: `That puzzle was harder than this one.
  `,
    options: [],
    rewrite: ``,
    answer: `This puzzle was not as hard as that one.`,
    explanation: `Harder than trong câu gốc cho thấy một câu đố khó hơn cái còn lại. Sau khi viết lại, cấu trúc not as … as được sử dụng để phủ định, nói rằng câu đố này không khó như câu đố kia.`,
  },
  {
    id: 31,
    question: `This cake is more delicious than the one I made.
  `,
    options: [],
    rewrite: ``,
    answer: `The cake I made is not as delicious as this one.`,
    explanation: `Dùng more delicious than trong câu gốc để so sánh sự ngon miệng. Sau khi viết lại, cấu trúc not as … as phủ định sự so sánh, cho thấy bánh tôi làm không ngon bằng cái này.`,
  },
  {
    id: 31,
    question: `My dog is the friendliest of all the pets.
  `,
    options: [],
    rewrite: ``,
    answer: `No pet is friendlier than my dog.`,
    explanation: `Câu gốc dùng the friendliest để chỉ con chó của tôi là bạn thú cưng thân thiện nhất. Sau khi viết lại, No pet is friendlier diễn tả rằng không có con vật nào thân thiện hơn chó của tôi.`,
  },
  {
    id: 31,
    question: `This is the longest road in the city.
  `,
    options: [],
    rewrite: ``,
    answer: `No road in the city is longer than this one.`,
    explanation: `Câu gốc the longest dùng để chỉ ra con đường dài nhất trong thành phố. Sau khi viết lại, No road is longer diễn tả không có con đường nào dài hơn con này.`,
  },
  {
    id: 31,
    question: `Her dress is more beautiful than mine.
  `,
    options: [],
    rewrite: ``,
    answer: `My dress is not as beautiful as hers.`,
    explanation: `Cấu trúc more beautiful than trong câu gốc chỉ sự đẹp hơn của chiếc váy. Sau khi viết lại, dùng cấu trúc not as … as để phủ định và cho thấy chiếc váy của tôi không đẹp bằng của cô ấy.`,
  },
  {
    id: 31,
    question: `This puzzle is more difficult than the last one.
  `,
    options: [],
    rewrite: ``,
    answer: `The last puzzle was not as difficult as this one.`,
    explanation: `Cấu trúc more difficult than trong câu gốc so sánh độ khó của câu đố. Sau khi viết lại, not as difficult thể hiện rằng câu đố trước không khó bằng câu đố này.`,
  },
  {
    id: 31,
    question: `This movie is the most exciting one I've ever watched.
  `,
    options: [],
    rewrite: ``,
    answer: `I have never watched a more exciting movie than this one.`,
    explanation: `The most exciting trong câu gốc cho thấy bộ phim này là thú vị nhất. Sau khi viết lại, never watched a more exciting diễn tả chưa bao giờ xem một bộ phim thú vị hơn bộ phim này.`,
  },
  {
    id: 31,
    question: `He is the most talented student in the class.
  `,
    options: [],
    rewrite: ``,
    answer: `No student in the class is more talented than he is.`,
    explanation: `Câu gốc dùng the most talented để nói về học sinh tài năng nhất. Sau khi viết lại, No student is more talented diễn tả không có học sinh nào tài năng hơn anh ấy.`,
  },
  {
    id: 31,
    question: `Her handwriting is clearer than mine.
  `,
    options: [],
    rewrite: ``,
    answer: `My handwriting is not as clear as hers.`,
    explanation: `Dùng clearer than trong câu gốc để so sánh sự rõ ràng của chữ viết. Khi viết lại, dùng cấu trúc not as … as để phủ định sự so sánh, cho thấy chữ của tôi không rõ ràng như hers.`,
  },
  {
    id: 31,
    question: `This exam is easier than the last one.
  `,
    options: [],
    rewrite: ``,
    answer: `The last exam was not as easy as this one.`,
    explanation: `Easier than trong câu gốc cho thấy bài kiểm tra này dễ hơn. Sau khi viết lại, not as easy as diễn tả bài kiểm tra trước không dễ như bài này.`,
  },
  {
    id: 31,
    question: `My computer is faster than yours.
  `,
    options: [],
    rewrite: ``,
    answer: `Your computer is not as fast as mine`,
    explanation: `Dùng faster than để so sánh tốc độ máy tính. Sau khi viết lại, not as fast as thể hiện rằng máy tính của bạn không nhanh bằng của tôi.`,
  },
  {
    id: 31,
    question: `This team is the best in the competition
  `,
    options: [],
    rewrite: ``,
    answer: `No team in the competition is better than this one.`,
    explanation: `Câu gốc dùng the best để nói rằng đội này là đội giỏi nhất. Sau khi viết lại, No team is better diễn tả không có đội nào giỏi hơn đội này.`,
  },
  {
    id: 31,
    question: `This park is quieter than the one across the street.
  `,
    options: [],
    rewrite: ``,
    answer: `The park across the street is not as quiet as this one.`,
    explanation: `Quieter than trong câu gốc chỉ sự yên tĩnh hơn của công viên. Sau khi viết lại, not as quiet as phủ định sự so sánh, cho thấy công viên bên kia đường không yên tĩnh bằng công viên này.`,
  },
  {
    id: 31,
    question: `He is the most hardworking student in the class.
  `,
    options: [],
    rewrite: ``,
    answer: `No student in the class works harder than he does.`,
    explanation: `Cấu trúc the most hardworking trong câu gốc cho thấy anh ấy là học sinh chăm chỉ nhất. Sau khi viết lại, No student works harder diễn tả không có học sinh nào làm việc chăm chỉ hơn anh ấy.`,
  },
  {
    id: 31,
    question: `That book is more difficult to read than this one.
  `,
    options: [],
    rewrite: ``,
    answer: `This book is not as difficult to read as that one.`,
    explanation: `Dùng more difficult to read than để so sánh độ khó của việc đọc sách. Sau khi viết lại, not as difficult to read cho thấy cuốn sách này không khó đọc bằng cuốn kia.`,
  },
  {
    id: 31,
    question: `She was so tired that she couldn't go to the party.
  `,
    options: [],
    rewrite: ``,
    answer: `She was too tired to go to the party.`,
    explanation: `Ở câu gốc, so tired là mức độ mệt mỏi cao, dẫn đến việc không thể đi đến bữa tiệc. Khi viết lại, chúng ta dùng cấu trúc too … to để chỉ ra mức độ khiến cho hành động tiếp theo không thể xảy ra.`,
  },
  {
    id: 31,
    question: `He has never eaten sushi before.
  `,
    options: [],
    rewrite: ``,
    answer: `This is the first time he has ever eaten sushi.`,
    explanation: `Câu gốc dùng thì hiện tại hoàn thành với “never” để diễn tả kinh nghiệm chưa từng xảy ra. Khi viết lại, sử dụng This is the first time để nhấn mạnh lần đầu tiên.`,
  },
  {
    id: 31,
    question: `I couldn't finish the homework because it was too difficult.
  `,
    options: [],
    rewrite: ``,
    answer: `The homework was so difficult that I couldn't finish it.`,
    explanation: `Câu gốc giải thích lý do không thể hoàn thành bài tập, sử dụng because để chỉ nguyên nhân. Khi viết lại, dùng cấu trúc so … that để diễn tả kết quả của một nguyên nhân.`,
  },
  {
    id: 31,
    question: `The movie was so interesting that I couldn't stop watching.
  `,
    options: [],
    rewrite: ``,
    answer: `The movie was too interesting for me to stop watching.`,
    explanation: `Câu gốc dùng so … that để diễn tả mức độ quá lớn, dẫn đến kết quả không thể ngừng xem. Khi viết lại câu dùng too…for thể hiện rằng bộ phim quá thú vị để có thể ngừng xem.`,
  },
  {
    id: 31,
    question: `It's such a hot day that we can't go for a walk.
  `,
    options: [],
    rewrite: ``,
    answer: `It's too hot a day for us to go for a walk.`,
    explanation: `Câu gốc sử dụng such a để chỉ mức độ nóng bức của ngày hôm đó, khiến việc đi bộ trở nên không thể. Khi viết lại, chúng ta giữ cấu trúc too + adj + a + N + for sb to do sth, để nói rằng mức độ quá nóng khiến cho việc đi dạo trở nên không thể thực hiện được.`,
  },
  {
    id: 31,
    question: `She didn't have enough time, so she missed the meeting.
  `,
    options: [],
    rewrite: ``,
    answer: `If she had had enough time, she wouldn't have missed the meeting.`,
    explanation: `Câu gốc sử dụng so để chỉ ra kết quả của việc không có đủ thời gian. Khi viết lại, chúng ta dùng cấu trúc If she had had enough time, she wouldn't have missed the meeting để diễn đạt trong dạng điều kiện loại 3.`,
  },
  {
    id: 31,
    question: `The homework was too difficult for me to finish.
  `,
    options: [],
    rewrite: ``,
    answer: `The homework was so difficult that I cannot finish it.`,
    explanation: `Ở câu gốc, too difficult diễn tả mức độ khó của bài để có thể hoàn thàn bài tập. Khi viết lại, dùng so … that để chỉ mức độ quá … đến nổi mà`,
  },
  {
    id: 31,
    question: `They weren't rich enough to buy the house.
  `,
    options: [],
    rewrite: ``,
    answer: `They were too poor to buy the house.`,
    explanation: `Ở câu gốc, weren't rich enough chỉ ra rằng họ không đủ tiền để mua nhà. Khi viết lại, ta dùng cấu trúc too … to với từ trái nghĩa của rich là poor, để diễn đạt rằng họ quá nghèo để có thể mua căn nhà.`,
  },
  {
    id: 31,
    question: `We were so hungry that we ate everything on the table.
  `,
    options: [],
    rewrite: ``,
    answer: `We were hungry enough to eat everything on the table.`,
    explanation: `So hungry là mức độ thèm ăn rất cao, dẫn đến việc ăn hết mọi thứ trên bàn. Khi viết lại, chúng ta dùng cấu trúc enough … to để chỉ ra mức độ đủ đói để ăn hết mọi thứ trên bàn.`,
  },
  {
    id: 31,
    question: `I have never met anyone so kind before.
  `,
    options: [],
    rewrite: ``,
    answer: `This is the kindest person I have ever met.`,
    explanation: `Ở câu gốc, so kind thể hiện sự ấn tượng mạnh mẽ về sự tốt bụng của ai đó. Khi viết lại, chúng ta dùng cấu trúc so sánh nhất the kindest để thể hiện ý nghĩa tương tự nhưng với cách diễn đạt khác.`,
  },
  {
    id: 31,
    question: `He worked so hard that he earned a promotion.
  `,
    options: [],
    rewrite: ``,
    answer: `He worked hard enough to earn a promotion.`,
    explanation: `So hard diễn tả mức độ làm việc chăm chỉ, dẫn đến kết quả được thăng chức. Khi viết lại, chúng ta dùng cấu trúc enough to để chỉ ra rằng mức độ chăm chỉ đủ để đạt được kết quả đó.`,
  },
  {
    id: 31,
    question: `I can't speak French fluently because I haven't practiced much.
  `,
    options: [],
    rewrite: ``,
    answer: `I haven't practiced French enough to speak it fluently.`,
    explanation: `Câu gốc giải thích nguyên nhân việc không thể nói tiếng Pháp trôi chảy, đó là do thiếu luyện tập. Khi viết lại, chúng ta dùng cấu trúc enough to để diễn đạt rằng mức độ luyện tập chưa đủ để có thể nói trôi chảy.`,
  },
  {
    id: 31,
    question: `The book was so interesting that I couldn’t put it down.
  `,
    options: [],
    rewrite: ``,
    answer: `The book was too interesting for me to put down.`,
    explanation: `So interesting là mức độ hấp dẫn của cuốn sách, dẫn đến việc không thể dừng lại khi đọc. Khi viết lại, chúng ta dùng too … to để diễn tả rằng cuốn sách quá hấp dẫn khiến việc put it down không thể xảy ra.`,
  },
  {
    id: 31,
    question: `I’m not old enough to drive a car.
  `,
    options: [],
    rewrite: ``,
    answer: `I’m too young to drive a car.`,
    explanation: `Ở câu gốc, not old enough diễn tả việc không đủ tuổi để lái xe. Cấu trúc too … to được sử dụng khi muốn diễn đạt rằng vì lý do không đủ tuổi, việc lái xe không thể thực hiện được.`,
  },
  {
    id: 31,
    question: `She’s so busy that she didn’t have time to reply to my message.
  `,
    options: [],
    rewrite: ``,
    answer: `She was too busy to reply to my message.`,
    explanation: `Câu gốc sử dụng so…that để nhấn mạnh mức độ bận rộn khiến cô ấy không thể trả lời tin nhắn. Khi viết lại, chúng ta dùng too … to để diễn đạt rằng cô ấy quá bận để có thể trả lời tin nhắn.`,
  },
  {
    id: 31,
    question: `It’s such a big house that we need a lot of furniture.
  `,
    options: [],
    rewrite: ``,
    answer: `The house is so big that we need a lot of furniture.`,
    explanation: `Such a big house chỉ ra mức độ lớn của ngôi nhà, dẫn đến nhu cầu phải có nhiều đồ đạc. Khi viết lại, chúng ta dùng so … that.`,
  },
  {
    id: 31,
    question: `The coffee was too hot for me to drink.
  `,
    options: [],
    rewrite: ``,
    answer: `The coffee was so hot that I couldn’t drink it.`,
    explanation: `Ở câu gốc, too hot diễn tả mức độ nóng khiến việc uống cà phê không thể thực hiện. Khi viết lại, chúng ta dùng so … that để diễn đạt cùng ý nghĩa, nhấn mạnh rằng cà phê nóng đến mức I couldn’t drink it.`,
  },
  {
    id: 31,
    question: `She didn’t come to the party because she felt sick.
  `,
    options: [],
    rewrite: ``,
    answer: `She felt too sick to come to the party.`,
    explanation: `Câu gốc dùng because để giải thích lý do cô ấy không đến bữa tiệc, đó là vì cảm thấy ốm. Khi viết lại, chúng ta dùng too … to để diễn đạt rằng cô ấy cảm thấy quá mệt để có thể tham gia bữa tiệc.`,
  },
  {
    id: 31,
    question: `He has such a great sense of humor that everyone loves him.
  `,
    options: [],
    rewrite: ``,
    answer: `He is so humorous that everyone loves him.`,
    explanation: `Such a great sense of humor chỉ ra phẩm chất đặc biệt của anh ấy, khiến mọi người yêu thích. Such a…that được dùng để thể hiện mối quan hệ giữa đặc điểm và kết quả. Dùng cấu trúc so … that để viết lại câu tương đương.`,
  },
  {
    id: 31,
    question: `The music was so loud that we couldn’t hear each other talking.
  `,
    options: [],
    rewrite: ``,
    answer: `The music was too loud for us to hear each other talking.`,
    explanation: `So loud thể hiện mức độ âm thanh lớn đến mức không thể nghe thấy nhau nói chuyện. Khi viết lại, chúng ta dùng too … to để diễn đạt rằng âm nhạc quá lớn khiến việc hear each other talking không thể xảy ra.`,
  },
  {
    id: 31,
    question: `You should take the train instead of the bus.
  `,
    options: [],
    rewrite: `If`,
    answer: `I were you, I'd take the train instead of the bus.`,
    explanation: ``,
  },
  {
    id: 31,
    question: `I'm sure that someone forgot to lock the door
  `,
    options: [],
    rewrite: ` Someone must`,
    answer: `have forgotten to lock the door`,
    explanation: ``,
  },
  {
    id: 31,
    question: `They bought this house ten years ago.
  `,
    options: [],
    rewrite: `They have`,
    answer: `had this house for ten years`,
    explanation: ``,
  },
  {
    id: 31,
    question: `The course finished with a big party
  `,
    options: [],
    rewrite: `At the end`,
    answer: `of the course, there was a big party`,
    explanation: ``,
  },
  {
    id: 31,
    question: `Although she said that she would come, I don't think she ever will
  `,
    options: [],
    rewrite: `Despite`,
    answer: `her saying that she would come, I don't think she ever will`,
    explanation: `Despite + Nound/gerund`,
  },
  {
    id: 31,
    question: `When did you start the project?
  `,
    options: [],
    rewrite: `How long`,
    answer: `is it since you started the project`,
    explanation: `How + adj + S + be `,
  },
  {
    id: 31,
    question: `My father used to play football when he was young.
  `,
    options: [],
    rewrite: `My father doesn't`,
    answer: `play football anymore`,
    explanation: ``,
  },
  {
    id: 31,
    question: `"Let's go swimming".
  `,
    options: [],
    rewrite: `She suggests`,
    answer: `going swimming`,
    explanation: `She suggests + ving/ She suggests + that + S + v`,
  },
  {
    id: 31,
    question: `"Would you like a cup of coffee?"
  `,
    options: [],
    rewrite: `He`,
    answer: `invited me a cup of tea.`,
    explanation: ``,
  },
  {
    id: 31,
    question: `It is a three-hour drive from Hanoi to Namdinh
  `,
    options: [],
    rewrite: `It takes`,
    answer: `three hours to drive from Hanoi to Namdinh`,
    explanation: `S + V + Khoảng thời gian = It + take + (sb) + Khoảng thời gian + to + V.`,
  },
  {
    id: 31,
    question: `The children couldn't go swimming because the sea was very rough
  `,
    options: [],
    rewrite: `The sea was too`,
    answer: `rough for the children to go swimming`,
    explanation: `Too + adj <em>(+for sb)</em> + to do sth<em> (Quá … để làm gì)`,
  },
  {
    id: 31,
    question: `When did you first know him?
  `,
    options: [],
    rewrite: `How `,
    answer: `long have you known him`,
    explanation: ``,
  },
  {
    id: 31,
    question: `Their trip lasted three day
  `,
    options: [],
    rewrite: `They had`,
    answer: `a three-day trip`,
    explanation: ``,
  },
  {
    id: 31,
    question: `It may rain hard this afternoon, so take the rain coat with you
  `,
    options: [],
    rewrite: `In case`,
    answer: `it rain hard this afternoon, take the rain coat with you`,
    explanation: ``,
  },
  {
    id: 31,
    question: `She had to do the washing up but she didn't
  `,
    options: [],
    rewrite: `She forgot `,
    answer: `doing the washing up`,
    explanation: ``,
  },
  {
    id: 31,
    question: `English is easy to learn
  `,
    options: [],
    rewrite: `It`,
    answer: `is easy to learn English`,
    explanation: ``,
  },
  {
    id: 31,
    question: `It is necessary to finish the work today
  `,
    options: [],
    rewrite: `You need`,
    answer: `to finish the work today`,
    explanation: ``,
  },
  {
    id: 31,
    question: `Sally finally managed to get the job
  `,
    options: [],
    rewrite: `Sally finally succeeded`,
    answer: `in getting the job`,
    explanation: `succeeded in + ving/N: thành công trong việc gì`,
  },
  {
    id: 31,
    question: `This is the last time I go to this restaurant
  `,
    options: [],
    rewrite: `I certainly`,
    answer: `will never go to this restaurant`,
    explanation: ``,
  },
  {
    id: 31,
    question: `Those pictures are beautiful.
  `,
    options: [],
    rewrite: `How `,
    answer: `beautiful those pictures are`,
    explanation: `HOW + adjective/ adverb + S + V! (quá, câu cảm thán)`,
  },
  {
    id: 31,
    question: `It was an interesting film
  `,
    options: [],
    rewrite: `What`,
    answer: `an interesting film`,
    explanation: `What + a/an + tính từ (adj) + danh từ (n) số ít / What + tính từ (adj) + danh từ (n) số nhiều/ không đếm được (câu cảm thán)`,
  },
  {
    id: 41,
    extra: ``,
    question: `Art _______ can visit Raul Speek Gallery to see wonderful works of art. (LOVE)

      `,
    options: [],
    rewrite: ``,
    answer: `lovers`,
    explanation: `<p>Trước động từ “can” cần một danh từ đóng vai trò làm chủ ngữ, phía trước không có mạo từ nên chia danh từ ở dạng số nhiều là “lovers”.</p>
<p><strong>Tạm dịch:</strong> Những người yêu thích nghệ thuật có thể ghé thăm Phòng trưng bày Raul Speek để xem những tác phẩm nghệ thuật tuyệt vời.</p>
<p>Đáp án lovers.</p>`,
  },
  {
    id: 41,
    question: `Saigon Zoo is one of the most famous tourist _________ in Ho Chi Minh City. (ATTRACT)

      `,
    options: [],
    rewrite: ``,
    answer: `attractions`,
    explanation: `<p>Cấu trúc: One of the most + danh từ số nhiều, nên chia thành “attractions”.</p>
<p><strong>Tạm dịch:</strong> Thảo cầm viên là một trong những địa điểm du lịch nổi tiếng nhất ở Thành phố Hồ Chí Minh.</p>
<p>Đáp án attractions.</p>`,
  },
  {
    id: 41,
    question: `You were very ________ because the was nothing happened to you in the accident. (LUCK)

      `,
    options: [],
    answer: `lucky`,
    explanation: `<p>Sau động từ tobe có thể chia tính từ hoặc danh từ. Ở đây động từ “tobe” chỉ tính chất nên chia tính từ.</p>
<p><strong>Tạm dịch:</strong> Bạn thật may mắn vì không có chuyện gì xảy ra với bạn trong vụ tai nạn đó.</p>
<p>Đáp án lucky.</p>`,
  },
  {
    id: 41,
    extra: ``,
    question: `This toy shop/ open/ 10 a.m. / and/ close/ 9 p.m. / every day.

      `,
    options: [],
    rewrite: ``,
    answer: `This toy shop opens at 10 a.m. and closes at 9 p.m. every day`,
    explanation: `<p>Cách dùng: Diễn tả một hành động lặp đi lặp lại; Dấu hiệu: “everyday”.</p>
<p><strong>Tạm dịch:</strong> Cửa hàng đồ chơi này mở cửa lúc 10 giờ sáng và đóng cửa lúc 9 giờ tối hằng ngày.</p>
<p>Đáp án <strong>This toy shop opens at 10 a.m. and closes at 9 p.m. every day</strong><strong>.</strong><strong></strong></p>`,
  },
  {
    id: 41,
    question: `My mum/ take/ train/ city centre/ at the moment.

      `,
    options: [],
    answer: `My mum is taking a train to the city centre at the moment.`,
    rewrite: ``,
    explanation: `<p>Cách dùng:<strong> </strong>Diễn tả một hành động diễn ra tại thời điểm nói; Dấu hiệu: “at the moment”.</p>
<p><strong>Tạm dịch:</strong> Mẹ tôi đang đi tàu đến trung tâm thành phố vào lúc này.</p>
<p>Đáp án <strong>My mum is taking a train to the city centre at the moment.</strong></p>`,
  },
  {
    id: 41,
    question: `He/ be/ going to/ stay/ city/ three days.

      `,
    options: [],
    answer: `He is going to stay in the city for three days.`,
    rewrite: ``,
    explanation: `<p>Thì tương lai gần một quyết định, kế hoạch đã được dự định trong tương lai mà đã có dự định từ trước.</p>
<p><strong>Tạm dịch:</strong> Anh ấy sẽ ở lại thành phố trong ba ngày.</p>
<p>Đáp án <strong>He is going to stay in the city for three days.</strong></p>`,
  },
  {
    id: 41,
    question: `He/ break/ his leg/ when/ he/ climb/ mountain/ yesterday.

      `,
    options: [],
    rewrite: ``,
    answer: `He broke his leg when he was climbing a mountain yesterday.`,
    explanation: `<p>Diễn tả một hành động đang xảy ra trong quá khứ thì có một hành động khác cắt ngang.</p>
<p><strong>Tạm dịch:</strong> Hôm qua anh ấy bị gãy chân khi leo núi.</p>
<p>Đáp án <strong>He broke his leg when he was climbing a mountain yesterday.</strong></p>`,
  },
  {
    id: 41,
    question: `you/ hear /hiking accident/ Hawaii/ last night?

      `,
    options: [],
    rewrite: ``,
    answer: `Did you hear about a hiking accident in Hawaii last night?`,
    explanation: `<p>Cách dùng:<strong> </strong>Diễn tả hành động xảy ra và kết thúc trong quá khứ; Dấu hiệu “last night”.</p>
<p><strong>Tạm dịch:</strong> Bạn có nghe gì về một tai nạn đi bộ đường dài ở Hawaii đêm qua không?</p>
<p>Đáp án <strong>Did you hear about a hiking accident in Hawaii last night?</strong></p>`,
  },
  {
    id: 41,
    extra: ``,
    question: `Quảng Ninh Province has got many famous tourist attractions. (THERE)

`,
    options: [],
    answer: `There are many famous tourist attractions in Quảng Ninh`,
    rewrite: ``,
    explanation: `<p>S + have/has + V3/ed + many + danh từ số nhiều = There are + many + danh từ số nhiều</p>
<p><strong>Tạm dịch:</strong> Quảng Ninh có rất nhiều địa điểm du lịch nổi tiếng.</p>
<p>Đáp án <strong>There are many famous tourist attractions in Quảng Ninh.</strong></p>`,
  },
  {
    id: 41,
    question: `My father does not like using his smartphone at bedtime. (AVOIDS)

`,
    options: [],
    answer: `My father avoids using his smartphone at bedtime`,
    rewrite: ``,
    explanation: `<p>Cấu trúc: do not like + V-ing = avoid + Ving: tránh làm điều gì đó</p>
<p><strong>Tạm dịch:</strong> Bố tôi tránh sử dụng điện thoại thông minh vào giờ đi ngủ.</p>
<p>Đáp án My <strong>father avoids using his smartphone at bedtime.</strong></p>`,
  },
  {
    id: 41,
    question: `Tourists love travelling to the countryside to enjoy the clean air. (BECAUSE)

`,
    options: [],
    answer: `Tourists love travelling to the countryside because they can enjoy the clean air`,
    rewrite: ``,
    explanation: `<p>Cấu trúc: S + V (+ O) + Because + S + V (+ O)</p>
<p>“Because” được dùng để nối 2 mệnh đề có mối quan hệ nguyên nhân – kết quả.</p>
<p><strong>Tạm dịch:</strong> Du khách thích đi du lịch về vùng quê vì họ có thể tận hưởng không khí trong lành.</p>
<p>Đáp án <strong>Tourists love travelling to the countryside because they can enjoy the clean air.</strong></p>`,
  },
  
  // {
  //   id: 31,
  //   question: `
  // `,
  //   options: [],
  //   rewrite: ``,
  //   answer: ``,
  //   explanation: ``,
  // },
  // {id:31,
  // question: `
  // `, options:[
  //     ],
  // rewrite:``,
  // answer:``,
  // explanation:``
  // },
  // {id:31,
  // question: `
  // `, options:[
  //     ],
  // rewrite:``,
  // answer:``,
  // explanation:``
  // },
  // {id:31,
  // question: `
  // `, options:[
  //     ],
  // rewrite:``,
  // answer:``,
  // explanation:``
  // },
  // {id:31,
  // question: `
  // `, options:[
  //     ],
  // rewrite:``,
  // answer:``,
  // explanation:``
  // },
  // {id:31,
  // question: `
  // `, options:[
  //     ],
  // rewrite:``,
  // answer:``,
  // explanation:``
  // },
  // {id:31,
  // question: `
  // `, options:[
  //     ],
  // rewrite:``,
  // answer:``,
  // explanation:``
  // },
  // {id:31,
  // question: `
  // `, options:[
  //     ],
  // rewrite:``,
  // answer:``,
  // explanation:``
  // },
  // {id:31,
  // question: `
  // `, options:[
  //     ],
  // rewrite:``,
  // answer:``,
  // explanation:``
  // },
  // {id:31,
  // question: `
  // `, options:[
  //     ],
  // rewrite:``,
  // answer:``,
  // explanation:``
  // },
  // {id:31,
  // question: `
  // `, options:[
  //     ],
  // rewrite:``,
  // answer:``,
  // explanation:``
  // },
  // {id:31,
  // question: `
  // `, options:[
  //     ],
  // rewrite:``,
  // answer:``,
  // explanation:``
  // },
  // {id:31,
  // question: `
  // `, options:[
  //     ],
  // rewrite:``,
  // answer:``,
  // explanation:``
  // },
  // {id:31,
  // question: `
  // `, options:[
  //     ],
  // rewrite:``,
  // answer:``,
  // explanation:``
  // },
  // {id:31,
  // question: `
  // `, options:[
  //     ],
  // rewrite:``,
  // answer:``,
  // explanation:``
  // },
  // {id:31,
  // question: `
  // `, options:[
  //     ],
  // rewrite:``,
  // answer:``,
  // explanation:``
  // },
  // {id:31,
  // question: `
  // `, options:[
  //     ],
  // rewrite:``,
  // answer:``,
  // explanation:``
  // },
  // {id:31,
  // question: `
  // `, options:[
  //     ],
  // rewrite:``,
  // answer:``,
  // explanation:``
  // },
  // {id:31,
  // question: `
  // `, options:[
  //     ],
  // rewrite:``,
  // answer:``,
  // explanation:``
  // },
  // {id:31,
  // question: `
  // `, options:[
  //     ],
  // rewrite:``,
  // answer:``,
  // explanation:``
  // },
  // {id:31,
  // question: `
  // `, options:[
  //     ],
  // rewrite:``,
  // answer:``,
  // explanation:``
  // },
  // {id:31,
  // question: `
  // `, options:[
  //     ],
  // rewrite:``,
  // answer:``,
  // explanation:``
  // },
  // {id:31,
  // question: `
  // `, options:[
  //     ],
  // rewrite:``,
  // answer:``,
  // explanation:``
  // },
  // {id:31,
  // question: `
  // `, options:[
  //     ],
  // rewrite:``,
  // answer:``,
  // explanation:``
  // },
  // {id:31,
  // question: `
  // `, options:[
  //     ],
  // rewrite:``,
  // answer:``,
  // explanation:``
  // },
];
